[
    {
        "question": "A jogi személyek ügyvezetését",
        "answer_a": " az alapítók látják el",
        "answer_b": " a vezető tisztségviselő látja el",
        "answer_c": " a kuratórium látja el",
        "answer_d": " a cégvezető látja el",
        "correct": "answer_b"
    },
    {
        "question": "Melyik állítás nem igaz?",
        "answer_a": "Az egyesülés nem önálló társasági forma, de a társasági szabályozás általános rendelkezései irányadóak rá",
        "answer_b": "A társasági formák közül lehet egyszemélyes a kft., az rt. és az egyéni cég",
        "answer_c": "A gazdasági társaságoknak fő szabályként két taggal kell rendelkezniük",
        "answer_d": "Az egyéni cég egyszemélyes vállalkozási forma, melynek önálló cégneve van, és bejegyzik a cégjegyzékbe",
        "correct": "answer_c"
    },
    {
        "question": "Egy kkt. esetében az új Ptk.:",
        "answer_a": "nem ír elő tőkeminimumot",
        "answer_b": "100.000 forint összegű tőkeminimumot ír elő",
        "answer_c": "a vagyoni szolgáltatás nélküli cégalapítást is lehetővé teszi",
        "answer_d": "kereskedelmi név alatt jogalanyiságot biztosít",        
        "correct": "answer_a"
    },
    {
        "question": "A kft-ben az ügyvezetőket fő szabályként …",
        "answer_a": "taggyűlés egyhangú többséggel választja, illetve hívhatja vissza",
        "answer_b": "taggyűlés egyszerű többséggel választja, de csak minősített többséggel hívhatja vissza",
        "answer_c": "taggyűlés egyszerű többséggel választja, illetve hívhatja vissza",
        "answer_d": "taggyűlés minősített többséggel választja, illetve hívhatja vissza",        
        "correct": "answer_c"
    },
    {
        "question": "A kft. tagjai főszabály szerint:",
        "answer_a": "tagsági jogviszonyának megszűnésétől számított 5 évig még felel a társaság tartozásaiért",
        "answer_b": "nem felel a kft. tartozásaiért",
        "answer_c": "korlátlanul felel a társaság tartozásaiért",
        "answer_d": "korlátlanul felel a társaság tartozásaiért, ha apporttal száll be a társaságba",        
        "correct": "answer_b"
    },
    {
        "question": "Az audit bizottság…",
        "answer_a": "nem más, mint a zrt.-ben megválasztott Board",
        "answer_b": "nem más, mint az nyrt. felügyelőbizottságának tagjai közül választott kötelező szerv",
        "answer_c": "nem más, mint a felügyelőbizottság dolgozói küldötteinek összessége",
        "answer_d": "nem más, mint a beszámoló auditálására jogosult könyvvizsgáló, és az FB együttesen",        
        "correct": "answer_b"
    },
    {
        "question": "Válassza ki a helytelen megoldást! Az értékpapírjog szerint …",
        "answer_a": "A csekk és a váltó ún. hitelpapír",
        "answer_b": "A kötvény tagi jogot megtestesítő értékpapír",
        "answer_c": "Az értékpapírok kétfélék: hitel- illetve tagsági jogot megtestesítő értékpapírról beszélhetünk",
        "answer_d": "A részvény tagi jogot megtestesítő értékpapír",        
        "correct": "answer_b"
    },
    {
        "question": "Az új Ptk szerint részvénytársaság …… alapítható",
        "answer_a": "csak nyílvánosan",
        "answer_b": "zártan és nyilvánosan",
        "answer_c": "csak a tőzsdén",
        "answer_d": "csak zártan",        
        "correct": "answer_d"
    },
    {
        "question": "Válassza ki a helyes választ! A kkt. …",
        "answer_a": "Csak akkor alapítható vagyon nélkül, ha legalább két tagja van (az egyszemélyes formában nem)",
        "answer_b": "törzstőkéjéhez minden tagnak kötelező azonos mértékben hozzájárulni",
        "answer_c": "alapításkor kötelező egy minimális vagyont a társaság rendelkezésére bocsátani",
        "answer_d": "alapítható vagyon nélkül, a vagyonra vonatkozó előírás nincs a Ptk.-ban",        
        "correct": "answer_c"
    },
    {
        "question": "A Ptk. szabályozása az általános eltérést engedő főszabály (3:4 paragrafus) eredményeként…",
        "answer_a": "konstitutív",
        "answer_b": "imperatív",
        "answer_c": "diszpozitív",
        "answer_d": "kogens",        
        "correct": "answer_c"
    },
    {
        "question": "Nem lehet gazdasági társaság tagja …",
        "answer_a": "egyesület és alapítvány",
        "answer_b": "korlátlan tagi felelősséggel létrejött társaság",
        "answer_c": "szövetkezet",
        "answer_d": "az előtársaság",        
        "correct": "answer_d"
    },
    {
        "question": "Az alábbiak közül melyik nem tartozik a jogi személyekkel szemben támasztott alapvető követelmények közé",
        "answer_a": "elkülönült vagyonon alapuló önálló vagyoni felelősség",
        "answer_b": "ellenőrzést és felügyeletet ellátó szerv",
        "answer_c": "elkülönült vagyon",
        "answer_d": "megkülönböztetésre alkalmas név",        
        "correct": "answer_b"
    },
    {
        "question": "Válassza ki a hamis állítást",
        "answer_a": "A board rendszerű irányítási rendszer az igazgatóság mellett működő, tanácsadó     felügyelő szerv",
        "answer_b": "Nyrt-ben nem lehet vezérigazgatót kinevezni a társaság vezetői tisztségviselői feladatainak   ellátására",
        "answer_c": "Az ügydöntő FB jogosult megválasztani a társaság vezetői tisztségviselőjét",
        "answer_d": "Zrt.-ben az igazgatóság helyett egyszemélyes vezető tisztségviselő is választható",        
        "correct": "answer_a"
    },
    {
        "question": "A betéti társaság minden esetben legalább ... tagjának lennie kell.",
        "answer_a": "1",
        "answer_b": "2",
        "answer_c": "3",
        "answer_d": "4",        
        "correct": "answer_b"
    },
    {
        "question": "A zártkörűen alapított részvénytársaság részvényeit alapításkor:",
        "answer_a": "kizárólag az alapító társaság tagjai szerezhetik meg",
        "answer_b": "csak az igazgatóság tagajai szerzehetik meg",
        "answer_c": "kizárólag a társaság vezető tisztségviselői szerezhetik meg",
        "answer_d": "bárki megszerezheti",        
        "correct": "answer_a"
    },
    {
        "question": "KFT tagjainak kötelezettsége:",
        "answer_a": "vagyoni hozzájárulás teljesítése, esetleg mellékszolgáltatás, pótbefizetés",
        "answer_b": "kizárólag a társaság működésében való részvétel, és szavazati jog gyakorlása",
        "answer_c": "kizárólag a vagyoni szolgáltatás teljesítésére terjed ki",
        "answer_d": "kizárólag a személyes közreműködés lehet a társaság tevékenységében",        
        "correct": "answer_c"
    },
    {
        "question": "A jogi személy elmélet kifinomult kimunkálása melyik állam jogtudományának terméke?",
        "answer_a": "amerikai jogtudományé",
        "answer_b": "az angolszász jogtudományé",
        "answer_c": "a német jogtudományé",
        "answer_d": "a francia jogtudományé",        
        "correct": "answer_c"
    },
    {
        "question": "A hatályos Polgári Törvénykönyvet Magyarországon…",
        "answer_a": "2013-ban alkották",
        "answer_b": "1997-ben alkották",
        "answer_c": " 2017-ben alkották",
        "answer_d": " 1959-ben alkották",        
        "correct": "answer_a"
    },
    {
        "question": "Az alábbaik közül melyik állítás NEM igaz: A taggyűlés a törzstőkét",
        "answer_a": "a társaság a taggyűlés ¾-es határozatával leszállíthatja",
        "answer_b": "a Ptk-ban meghatározott esetekben köteles leszállítani",
        "answer_c": "nem szállítja le: arra a felügyelő bizottság előzetes véleményének kikérése után az  ügyvezető vagy ügyvezetők jogosultak",
        "answer_d": "nem szállítja le a kötelező törzstőke minimum alá",        
        "correct": "answer_c"
    },
    {
        "question": "A board...",
        "answer_a": "nem más, mint a felügyelő biztotság küldöttjeinek összesége",
        "answer_b": "nem más, mint az nyrt. egységes irányító szerve",
        "answer_c": "nem más, mint az nyrt. igazgatósága",
        "answer_d": "nem más, mint a zrt-ben megváltozott egységes irányító szerv",        
        "correct": "answer_b"
    },
    {
        "question": "Az alábbi állítások közül melyik helyes?",
        "answer_a": "az egyéni cég nem jogi személy, de szerepel a cégnyilvántartásban",
        "answer_b": "az egyéni cég olyan egyéni vállalkozó, akit a jegyző nyilvántartása vett.",
        "answer_c": "az egyéni cég jogi személy, szerepel a cégnyilvántartásba",
        "answer_d": "az egyéni cég nem más mint az egyszemélyes kft. vagy rt",        
        "correct": "answer_c"
    },
    {
        "question": "Az un. „ultra vires” elv érvényesülése (azaz a szervezetek relatív jogképessége) ma is érvényesül",
        "answer_a": "a német jogcsoportban",
        "answer_b": "az angolszász jogcsoportban",
        "answer_c": "a visegrádi régió országaiban",
        "answer_d": "a francia jogcsoportban",        
        "correct": "answer_b"
    },
    {
        "question": "A gazdasági társaságokra vonatkozó hatályos magyar szabályozás:",
        "answer_a": "kompromisszumos: a piaci ágazatoik saját maguk határozzák meg, hogy alkalmazzák-e vagy sem a Ptk szabályait",
        "answer_b": "zerint GT általános szabályait a Ptk. tartalmazza, de az egyes formákra külön törvények  vonatkoznak",
        "answer_c": "monista: GT-ról-más jogi személyekkel együtt- a polgári törvénykönyv rendelkezik",
        "answer_d": "dualista: csak a társaságokat rendezi a Ptk., az egyesület és az alapítvány külön tv. szabályozza",        
        "correct": "answer_c"
    }
]